[
    {
        "pregunta":"¿Cuántos litros de sangre tiene una persona adulta?",
        "opciones":[ { "opciones" :"Tiene entre 2 y 4 litros" ,"correcta":false} ,
                     { "opciones" :"Tiene entre 4 y 6 litros" ,"correcta":true} ,
                     { "opciones" :"Tiene 10 litros" ,"correcta":false },
                     { "opciones" :"Tiene 7 litros" ,"correcta":false} ,
                     { "opciones" :"Tiene 0,5 litros" ,"correcta":false}],
        "respuesta":"Tiene entre 4 y 6 litros"
    },
    
    {
        "pregunta":"¿Quién es el autor de la frase Pienso, luego existo?",
        "opciones":[ {"opciones" :"Platón" ,"correcta":false},
                     {"opciones" :"Galileo Galilei" ,"correcta":false},
                     {"opciones" :"Descartes" ,"correcta":true},
                     {"opciones" :"Sócrates" ,"correcta":false},
                     {"opciones" :"Francis Bacon","correcta":false}],
        "respuesta":"Descartes"
    },
    {
        "pregunta":"¿Cuál es el país más grande y el más pequeño del mundo?",
        "opciones":[ {"opciones":"Rusia y Vaticano" ,"correcta":true },
                     {"opciones":"China y Nauru" ,"correcta":false },
                     {"opciones":"Canadá y Mónaco"  ,"correcta":false},
                     {"opciones":"Estados Unidos y Malta" ,"correcta":false} ,
                     {"opciones":"India y San Marino" ,"correcta":false}],
        "respuesta":"Rusia y Vaticano"
    },
    {
        "pregunta":"¿Cuál es el grupo de palabras escritas correctamente?",
        "opciones":[{ "opciones": "Metamorfosis, extranjero, diversidac, equilivrio", "correcta":false} ,
                    { "opciones": "Metaformosis, estranjero, diversidad, ekilibrio" , "correcta":false},
                    { "opciones": "Metamorfosis, extrangero, dibersidad, equilibrio", "correcta":false} ,
                    { "opciones": "Metamorfosis, extranjero, diversidad, equilibrio", "correcta":true} ,
                    { "opciones": "Metamórfosis, eztranjero, divérsidad, ecuilibrio", "correcta":false}],
        "respuesta":"Metamorfosis, extranjero, diversidad, equilibrio"
    },
    {
        "pregunta":"¿Cuál es el libro más vendido en el mundo después de la Biblia?",
        "opciones":[ { "opciones":"El Señor de los Anillos"  , "correcta":false},
                     { "opciones":"Don Quijote de la Mancha"  , "correcta":true},
                     { "opciones":"El Principito"  , "correcta":false},
                     { "opciones":"Cien años de Soledad" , "correcta":false },
                     { "opciones":"La Odisea" , "correcta":false}],
        "respuesta":"Don Quijote de la Mancha"
    },
    {
        "pregunta":"¿Cuántos decimales tiene el número pi π?",
        "opciones":[ { "opciones":"Dos" , "correcta":false},
                     { "opciones":"Cien" , "correcta":false},
                     { "opciones":"Infinitos" , "correcta":true},
                     { "opciones":"Mil" , "correcta":false},
                     { "opciones":"Veinte","correcta":false}],
        "respuesta":"infinitos}"
    },
    {
        "pregunta":"La sal común está formada por dos elementos, ¿cuáles son?",
        "opciones":[ {"opciones":"Sodio y potasio","correcta":false },
                     {"opciones":"Sodio y cloro","correcta":true },
                     {"opciones":"Sodio y carbono","correcta":false },
                     {"opciones":"Potasio y cloro","correcta":false },
                     {"opciones":"Cristal y sodio.","correcta":false}],
        "respuesta":"Sodio y cloro"
    },
    {
        "pregunta":"¿Cuántos jugadores por equipo participan en un partido de voleibol?",
        "opciones":[ {"opciones":"2 jugadores","correcta":false },
                     {"opciones":"3 jugadores","correcta":false },
                     {"opciones":"4 jugadores","correcta":false },
                     {"opciones":"5 jugadores","correcta":false },
                     {"opciones":"6 jugadores","correcta":true}],
        "respuesta":"6 jugadores"
    },
    {
        "pregunta":" ¿Cuáles son los representantes más destacados de la literatura renacentista?",
        "opciones":[ {"opciones":"Miguel de Cervantes, William Shakespeare, Luis de Camões","correcta":true },
                     {"opciones":"Leonardo da Vinci, Miguel Angel Buonarroti, Sandro Boticelli","correcta":false },
                     {"opciones":"Caravaggio, Bernini, Borromini","correcta":false },
                     {"opciones":"Goethe, Victor Hugo, Gustavo Adolfo Bécquer","correcta":false },
                     {"opciones":"Jorge Isaac, José Martí, Eduardo Blanco","correcta":false}],
        "respuesta":"Miguel de Cervantes, William Shakespeare, Luis de Camões"
    },
    {
        "pregunta":" ¿Quién pintó la obra Guernica?",
        "opciones":[{"opciones": "Paul Cézanne","correcta":false },
                    {"opciones": "Pablo Picasso","correcta":true },
                    {"opciones": "Diego Rivera","correcta":false },
                    {"opciones": "Salvador Dalí","correcta":false },
                    {"opciones": "Frida Kahlo","correcta":false}],
        "respuesta":"Pablo Picasso"
    }
]